根據 IFPI 十四年統計，全球音樂消費「大降5成」

世界 Top5 零售音樂市場 (不包括演唱會收入）

美國 121.53億美全 (2004年) ---> 59.16億美全 (2017年) 下降51.3%
日本 *51.67億美全 (2004年) ---> 27.27億美全 (2017年) 下降47.2%
英國 *35.08億美全 (2004年) ---> 13.10億美全 (2017年) 下降62.6%
德國 *21.49億美全 (2004年) ---> 13.23億美全 (2017年) 下降38.4%
法國 *19.79億美全 (2004年) ---> *9.25億美全 (2017年) 下降53.2%

錯字：美金

香港有冇1000萬(HKD)

華語市場仲細過德國/法國？

中國 2.11億美金（2004年）---> 2.92億美金（2017年）上升38.3%
香港 0.81億美金（2004年）---> 0.37億美金（2010年）

嗰d 所謂的版權， steaming 聽又要個個月收， 間接影響人索性唔聽歌

計埋streaming平台？

yes

試下包括返演唱會收入

中國有幾多人會買正版？

演唱會收入我諗反而會增長唔小??

我發覺而家d人好捨得睇live, 仲要年年都加價,年年都爆到9彩
以前最好景個時都無而家咁勁

係價值觀問題

中國人買正版大約係香港人嘅10倍

中國人嘅人口係香港嘅100倍以上喎

香港人有一百個籍口去失敗，但無一個動機去成功。

我係聽開正版架 只係想講你咁樣用數值去比較係唔啱

比韓國分走左

回答前者問題無答錯